P2P投資人再赴北京抗議 仍遭強力維穩

蒙受鉅額虧損的中國P2P投資人17日再度聚集北京，試圖在北京市政府前陳情。但大批警方不但早已部署在附近，不少抗議者一抵達現場就被截訪，被送往遠郊的上訪村留置。

不過，仍有未被截訪的約100名P2P投資人轉往不遠處的東單公園聚集，公開表達他們對中國官方缺乏解決作為的不滿。

中國個人對個人（Peer-to-Peer, P2P）網貸平台今年先後爆發資金危機，眾多血本無歸的投資人曾於8月初串連前往北京金融街，試圖向中國銀行保險監督管理委員會陳情，卻遭警方強力維穩而失敗，導致一名女投資人事後憤而自縊。

官方的維穩舉動，並沒有消弭P2P投資人的情緒。今年中國十一長假前夕，P2P投資人曾計劃在10月1日當天重返北京陳情。雖然事先就被官方強力化解，但仍讓北京警方如臨大敵。

美國之音（VOA）中文網報導，17日上午，P2P投資人便陸續朝北京市政府前進。然而，負責組織陳情的投資人出發前就遭警方傳喚。至於抵達北京市政府一帶的投資人，一到場就被警方帶上事先租用的公車，被載往北京遠郊的久敬莊上訪村留置。

根據報導，由於警方採取上述措施強力維穩，導致這場陳情活動以失敗告終，未能依計劃在北京市政府前聚集。而在現場附近，不但有大批警力，員警更在人行道上逐一攔下行人盤查身分。

報導指出，約有100名未被截訪的P2P投資人轉往東單公園聚集，表達他們對中國官方缺乏解決作為的不滿。另有人向北京市公安局報案，要求公安查辦丟下投資人不管而跑路的P2P平台負責人。

周圍撲緊水仲要回水, 不了